[新手] 撻車扭key

新手上路，發覺撻車有三個step, 最後個step 係著引擎，前兩個係有咩用，大家通常用黎做d 咩？

唔洗著引擎就有電 用黎開窗同燈/ 短暫差下電

通電 , 扭多下就著引擎 , 2個咋喎

第一格係部份通電 輕力扭 車入面嘅點煙器 車窗 天窗可以用
第二格係全部通電 個電腦個開埋 會check吓部車狀態
第三格係著Engine

停車停引擎等人時可以著到第二個step, 但又驚會食哂舊電之後著唔到引擎

如果你嚿電池正正常常 唔會咁快用到無電
除非你坐喺度幾日唔郁等人 你都坐到變化石啦

無電之前有預兆架 留意表板嗰d有無閃或者防盜開始失靈之類
你等人幾個鐘都唔夠平時一日防盜idle用得多啦 除非架車擺左個雪櫃

咁扭到第二格有冇冷氣？如果有，係咪可以停車唔洗熄匙嘆冷氣？

利申冇車

冇

得風

除非有hybrid/48V 供電
否則車冷氣就唔係由電池供電既

如果唔著車都可以有冷氣嘆，好多人一早做左車中泊啦

咁唔揸就咁嘆冷氣食唔食油？我老闆車人等人果陣成日咁做

有時都等半個鐘

開著成部冷氣機 你話呢？
屋企部冷氣都食好多電啦

得風 製冷功能係engine